CA/ACO現職及2016公開招聘賽前+賽後討論區（4）

2016年內部招聘CA/ACO: 已公佈ACO內部招聘結果
2016 ACO公開招聘: 已截止報名
2016 CA公開招聘: 已截止報名
電腦技能Skill test已於2016年9月30日正式展開
ACO面試已於11月初開始進行, 首批ACO Direct Offer開始派發(from文總)
報名人數:
ACO: 38,300人;
CA: 37,800人
消息來源:文總會訊

2016 ACO公開招聘計劃時間表

2016 CA公開招聘計劃時間表

上屆公開招聘資料及數據

From文總(2016-2月號):
1. 2016年2月已全數派發
所有2014年CA及ACO公開招聘 Waiting List Offer
2014度招聘「CA」及「ACO」的工作已完成，
最後一批在候補名單上的申請人將會在2月獲發聘書，
總計獲發聘書的ACO約為2,000人，CA則為1,500人。

2014年CA/ACO公開招聘, waiting派發offer進度(非官方統計)
(放大榜發出waiting list / reject email日期: 2015年6月30日下午約4-5pm)
ACO

CA

2014 CA/ACO公開招聘數據(From文總)

1. 2014 度招聘「CA」及「ACO」的面試工作已完成及放榜,
通過技能測試,獲邀請進入「CA」面試 考生約 5700 人。
已獲發聘書者約 1100 人,另約有 400 人列入備取名單。

2. 通過技能測試,獲邀請進入「ACO」面試考生約 4900 人。
已獲發聘書者約 850 人,另約有 1200 人 列入備取名單。

*2010年及2012年CA/ACO公開招聘獲聘者學歷分佈:

2012年及2014年CA/ACO公開招聘入職者學歷分佈:

&lt;em&gt;*由2015年4月1日起,&lt;/em&gt;
CA月薪已調整至 - 起薪$11,575, 頂薪$20,310
ACO月薪已調整至 - 起薪$13,120, 頂薪$26,785
&lt;em&gt;*由2016年4月1日起,&lt;/em&gt;
CA月薪已調整至 - 起薪$12,120, 頂薪$21,255
ACO月薪已調整至 - 起薪$13,735, 頂薪$28,040

岩岩開錯吹水台

預祝自己早日考到aco留名

共勉之

岩岩收到interview email
2月9號 CA單吊

利申：12月2 st

lm

我都想快啲考到

下星期ST

每逢4月1調整人工，咁係咪即係黎緊4月1又調？

係 睇下加幾多%

有3%都執到

咁３月入職個啲咪返一個月就加人工

我都估3-4%
其實加埋跳point會仲爽

利申：現職

留名

你就好

又真係幾爽...

我 10月尾 ST 12月尾INTERVIEW ST到INTERVIEW大約兩個月左右啦

我1月頭ST，有排等

想問下最新收到aco interview係幾時st?
利申: 17/11 st，雙併

有無巴打知道CA interview 要唔要英文自我介紹
煩惱中
利申：英文差到

Hi

不用

唔洗的,我英文都好差,唔係好識讀佢篇野
應該收左皮

其實有幾深？普通會考/dse閱讀程度定點？

aco哥篇，dse有3嘅已經輕鬆搞掂

我英文都唔好
但篇野好似中三程度的閱讀理解咁上下
(個人經驗）

之前考過好似巴打講既咁篇野唔算難

12月6 考完ST 希望收到interview啦
好想成功呀

我讀到有啲疾
佢問既野我用英文問多次先答到
不過兩條都答哂

無事掛

12月14號ST 未收到信 interview

十星期內
我11/23都未有

岩岩考完, excel亡已陣

差成點?

excel一開始要計總和減其他數值, 搵唔到條式
唯有做其他門面野挽回面子

準備不足

你填落去佢都唔知啦

我見同房唔少都俾呢條減數玩死左

樓上好似有人12/2 st 都收到interview letter

而家無左個sample俾人對住做?

不如做個統計啊
每個人打反自己D日子
大家都可以睇到個結果

Report:
Result:

(希望可以放係第一頁，多D人見到，做到大數據，有咩改良都可以建議下 )

得hard cpoy答案

其實我都咁諗
最後print 出黎之麻

當初我以為會save soft copy, 考官再check格式等detail野

間房坐20人, 計埋我得8個應考

根本就唔知，又唔會save，印出嚟咋嘛，同個sample一樣咪得

做得咗老實做咩

有sample就唔好咁老實整條式啦,仲以為無

岩岩in 完
女女女房
係咪玩完

唉 無咪自認技不如人lor

樓上有人在此房間收到聘請信

不如做個統計啊
每個人打反自己D日子
大家都可以睇到個結果

Report:
Result:

(已更正, thanks)
(希望可以放係第一頁，多D人見到，做到大數據，有咩改良都可以建議下 )

其實篇野係咪得一段仔？好短？[sosad
btw希望快啲有st

千奇唔好女女女，我對住女會好緊張

Ca既話篇文都有二三百字 讀完問你問題

避唔到架啵
就算男EO，左右兩位都係女CO
女CO都會chur你處境同時事

英文 5分鐘打得110字有冇可能有得in CA
其他冇問題（好似係）

總之你meet到佢要求，打到（30）果到，又冇錯多過8個字。其他又真係冇問題既，就有得in

咁姐係玩完

預祝自己下星期CA interview成功過關LM

17號考完ST，如果我有得interview，計埋十個星期左右收信，係咪會有大約兩個星期通知interview日期?
因為四月頭要去幾日旅行，計落好似會撞期

btw 中間個eo 個樣同把聲都似陳煒

英文打字, 係唔係凡 . ! ? 都要打兩個空位?
平時打開一個空位, 兩個空位望落去好似怪怪地

係，習慣下政府文化
標楷題都係，明明老土，但政府堅持用

考中文打字可唔可以用全形?
可以既話 打，．！？都方便D

好似得，總之唔理你process
我要print 出黎既result

出貓唔計

岩岩練完中英打字
計返一分鐘中文仲打得多過英文字
不過英文我無好似佢5個字元當一個字咁計
起碼過到skill test啦

上面有巴打話搵唔到excel條式，其他巴打話照住sample打
我當初做果份個hard copy sample無答案架，佢係灰晒成欄叫我地自己計答案。我都一時搵唔到減數條公式，我即場心算計答案

原來會唔俾答案,咁就要溫熟d公式先得

老早就要啦
比幾個實用性極高、常考既你

=sum, average, count, large, min, 小計

都係常考

想問 姐係邊條公式?

上面個幾個, 再加vlookup其實係未都夠洗
(其實姐係懶人包入面用過個幾條公式)

有冇巴絲可以SHARE SKILL TEST懶人包比我
ce104a21@gmail.com
不勝感激

最淒慘既房間, 祝大大好運

時事題比人jer 到傻

係咪冷門野黎

有冇巴打講下ca男女女房生環率點樣？

就咁打= A1-B1唔得咩

我就係考完同fd講起先發現自己蠢左

黎緊24號ST

我想問佢會考D咩???

同埋打字 D錯字點計分??
係咪唔比錯到咪一個程度???

有究竟有無睇佢寄俾你封email

我講得唔好 SOR

EXCEL 同 WORK TEST 去面大約考D咩好少用嘅功能

同埋打字TEST 個錯字點計分

st mail入面附件寫哂word excel要考d咩

係咪有個tg group架？

你唔會唔識答
但唔會係a1 a2 出現

你個題係最近發生既？

有無巴打仲未有st?

今日有人報喜?

aco 8/17, ca 8/21
仲未有st
你單定雙併？

雙併

ca st都冇咁誇張？！

文伯係U汪度好似話今屆唔夠地方搞ST,所以單拼CA同ACO會派左ST先,雙拼會慢d

我第一日申請ca，05/01先ST

17/11 ST 終於收到interview email

冇事既

日日check email 都無st果種感受

定係你答得太好冇野問

高登有人5/1 in光頭佬房
今日收offer

姦房無咩好消息
最多好消息就係光頭佬 2男1女房

你估個個都上連登咩

應該三個

今日收到阿華田
11月14 st，1月4號interview
單拼ACO，我覺得自己個case有D快

恭喜恭喜恭喜你

遲你一日st 遲你一個月interview

早你13日ST, 遲過你IN

恭喜你
可唔可以講下覺得自己in成點

恭喜哂,2星期就有柯華田

我係傳說中既光頭佬房，Interview大致上我覺得ok，係英文篇reading讀得麻麻，兩條問題都係第二次先答到

12個工作日就有offer

一定係尖到唔尖嘅尖子

如果我 2月收到就好啦...

11/11 CA ST 係咪已經可以當死咗

光頭佬房睇黎好好多.好多巴絲都係呢間收到柯華田

我光頭佬房，但未收到direct offer

我都你一樣，同房
都係英文讀得麻麻
答得哂

希望有柯華田

我都收到offer
1/11 st 30/12in
同樣光頭佬
分享過面試情況 有人質疑過

屌你全部收offer都光頭佬
真係睇運

利申:女女男

我都係女女男，11月3 ST 1月17見，感覺唔好

Aco收到柯華田

請問之前收到offer既巴打最後派去邊到？近唔近居住地點

完全唔會理你住邊
利申 : 現職ACO

咁即係派彩咁派

想知派左去邊區

終於收到aco柯華田啦
30/12 in 女女男房
in得15 mins
blt又只係合格多少少
本身已經打定輸數諗住冇offer

所以各位in完都唔洗灰心 政府工真係冇路捉
最緊要in 個時有自信咁對答就得

28/12 in咗姦房，冇消息

1月10做完st留名，希望有得in

10/1 in咗
希望有過年禮物

我都想要懶人包
ilike_winke@hotmail.com

揀人完全係睇揀者自定因素
有d係考慮地方，有d係考慮工作經驗，有d係鳩揀

恭喜曬，絲打interview應該表現幾好
我st，interview都係同你同一日，但冇消息，女男男房

有
1隻手數得晒

其實我想問寄返入acceptance form返去就可以？

個隻上連登咩

大部分都係鳩揀架啦
要個人fill位之嘛 理西得你住邊 你返工耐又唔關佢事

其實有好多
今屆無killer房
自己唔追post無野好講

Aco單拼，到而家仲未有st

yes
怕唔見/趕唔切仲可以fax+寄

不是的，如果鳩揀導致要上上司要為佢安排調職或辭職
上上司都會向揀果個微言的

有幾多個真係調得郁

辭職再參選就多

調都要三年後先入紙再排隊
三年後收紙個個實知當年係邊個揀

其實如果你地派到既 ACO / CA 位, 最終係同你地既住址距離好遠, 要搭 1.5 hr 車先去到, 你地真係會做 ?

同埋 如果你收到要去報到既地方之後, 你唔想做, 有咩手續 ?

睇你點取捨囉
我唔覺自己可以輕鬆搵到呢個錢又跟通漲加人工
而且四年後又可以調，都係挨四年姐

同佢講唔做辭職，問下人有咩步驟

我知有一pair係個sco覺得上面個eo派得on9幫佢地掉左

不過都只係一千零一pair成功案例

真係好撚驚

如果accept左，最後上training前先決定decline 會唔會都要1個月通知

molamola
絕人巴打見成點

12月尾in aco表示今日過得好漫長好痛苦

唔係我, 我幫女友問

如果我當年畢業之後 就見到依 D POST 就好啦
我實 in ACO in 到成功就止
生不逢時

我估

如果未簽左任何合約 , or 簽左合約但未到生效日期, 應該唔駛一個月通知 ...

你女友幾時in

嚟緊依個星期

12月22in
表示無阿華田

都未夠10星期,唔好俾自己咁大壓力

派offer好似唔關事

雙併
16號 ACO in完預左唔掂
但重未收到CA interview通知
要等幾耐架唉

7/1 aco interview
求集氣

10/1
求集氣

05/01

今日st ca

...睇哂三個論壇, 加埋好似都係5個到...
利申: 姦房死亡者

希望今日有信

又唔係個個都係巴絲，亦唔會個個都會報告，有乜路數好捉？唔見都見咗，結果一早定咗，你點叫春都冇用架嘛不如趁呢段時間搵住其他工先囉

21/1 收到OFFER , 17/1 寄
請問acceptance letter點比反佢? 寄?fax?

請巴絲pm aco telegram group

咦你咪之前話有offer直播打丁果個巴打？

找數

我都唔介意直播打丁咖
快啲比offer我

好似派緊ACO 多播
CA有冇巴打有消息
3/1 見完等消息

單定雙

妳幾號申請？
我雙拼都係未有st

我就寄加fax過去，Btw，找數先

水已潛

Offer已收、理撚得你

無知一問
其實excel 要你搵sum, average , vlookup
你唔用公式 佢都唔知嫁

如果有你本事乜公式都唔用而做得出個答案都可以架，因為做完只係會print個結果出嚟唔會理你過程係點

Sum 用+
除用 /
Max mix 搵grade 個d 自己睇

其實你要怪責係間房既錯
都無人阻止到你既
不過有時反思下自己點改進又未嘗不可呢

第一rd都已經有兩個
之後每次offer都有只少兩個
aco offer只少派左6次
剩係高登都只少有10個左右
我覺得三間房收offer比例的確差不多
係你就係你既 你係勁既 間間房都有offer啦

其實記得sum 呢啲字，直接用條公式好過
一加加10個item，你撳得+號黎不如打=sum

呢個真
不過我只係提出下
好多時excel 可以用好易既方法做到 公式相同既野
好似係
利申 未考st

有冇reply 話收到？

我都係未收到st
我大概尾二果日申請，你地有無諗住打過去問下會唔會係miss左無寄?

EXCEL 係咪唔會有公式HINTS 比你??

我15號申請見有人16號申請已經收到st,擔心miss左上星期打左去問話未安排到,幾日後收到st
如果真係擔心就打去問下,不過好難打

我都仲未有
有冇巴打可以share 懶人包 ?
cherrykkc526@gmail.com

巴打 係海關同呢度既post都見到你
其實有追post都知宜家已經冇send懶人包
要求既一早就應該求

會架，有專人喺你隔離教你添

會有5分鐘試機時間添

唔係有埋答案俾你照做咩

講真excel啲式已經好入門
唔識做/做唔切一定係準備不足

請巴絲pm 連登 aco telegram group
add me @f0reveral0ne

我今日先寄同fax，不過我打左去問佢話fax已經收到

D簡單嘅公式我就背左嘅(懶人包入面會用果D
但係好驚佢問D難到含撚個種

聽日準備安心上路

天道酬勤，祝成功！

我都係聽日考
好驚佢出懶人包英文word個類

唔撚會

巴打可唔可以透露考左你D咩??
我懶入包入面果D我會基本上識
但係好驚佢出D懶人包無嘅野

懶人包大體上已cover哂會考嘅嘢，放心

same here @kei911

已經派到1月頭
我唔再上嚟了

今個星期五見喇 年三十先見工
睇返上屆既post見到有官問全香港垃圾筒有幾多個 原來時事題都可以咁19

6月30日記得黎上水

05/01 ST後無任何消息應該玩完

點會識答

呢到有無得拜ACO offer神

答唔知囉，唔係可以點

當年問時事問左我唔識既野，我照答佢唔識冇留意

我就係

11/24 ACO ST 未有interview

巴打都收到ST 我仲未有 我係EMAIL問佢電話覆返我剩係講未派到

希望返到屋企有收到信
每日懷住希望咁

希望

巴打問少少野
Excel會唔會比simple睇返個圖表要做成點架？
同埋錯字上限幾多個？

咁你成唔成功入閘

咁多位唔洗咁快放棄架，我覺得自己唔洗一個月收到offer係太快，其他人唔一定已經判死刑

黎緊去考st，有無懶人包可以教路呀？

In ca..讀英文篇野一野屎，
下個月report duty...
有無人一齊上training

巴打你係幾時in同幾時收到offer？
我十一月頭in完到而家都冇消息
我英文都係一pat屎

我12月中in,1月頭有offer

其實有offer 係咪有mail 先？
雖然兩個星期都未夠但已經開始捕 mail

我都係
見CA?

Aco

聽日面試，有咩要準備

自我介紹
九大職能
足夠精神

帶個腦，帶齊文件

ST盡備上路
各位巴打二年後再見啦

in完姦房 左邊個2條女jer住晒好串

係咪傳說中既時事題追問狂

佢地個啲寸嘴樣其實擺明做出黎，
所以in緊個陣見到反而好想笑

btw,個eo好正

21/11 ST後冇回音

係唔係兩星期左右會收到基本法成績?

正常下年18年會再請既

通常考完st幾耐收到email interview

好想知道到底有幾正

10星期內

word excel係唔係每題都拎到一半分就合格

巴打啱啱ST完？

係呀

好似無分合唔合格

LK??
勿相認

佢追問左我最少5 6次 問到我最尾dead air 我一生聽過既解決方法都講晒出黎佢仲想點

小弟比佢追問左兩次仲有無其他, 樣衰衰咁話: 暫時無啦

三娘教子房

aco?

係

如果之前考其他dept嘅BL test得73分 請問各位覺得夠唔夠in?定係會再考多次搏高分啲? Thanks!

夠

bl分只係面試有同分時分高下用

仲要係同分情況下排收offer次序
姐係早入同遲入既分別
所以面試最緊要

6/12 ST
今日有interview

不過係CA

今日出電郵14/2in

巴打係雙拼?

跪求懶人包
cesckobe1@gmail.com

想問下
Interview帶學歷證明
我帶dse cert就ok? 放榜果張洗唔洗帶？呢張我都唔知去左邊 雖然佢有寫要transcripts 但係cert已經有寫哂成績 大學果d我都準備好兩樣
另外依家份工工作證明我都ready好3個月糧單比佢都ok?

自爆：我係final year
6/12去咗九龍塘ST
14/2interview

我雙併，但得CA interview

CA最後一日網上填
ACO第一日填表，完全無消息
奉勸大家唔好再填表
一試無妨，再試投降

未見過工呀你
咁都問得出

見過呀 不過以前唔洗帶埋放榜果張，我見今次有寫埋transcripts 同cert, 先會咁問姐

最好帶依家份工既合約

咩都帶晒去先

昨天先收到aco skill test email

有冇人而家係北角st

多唔多靚女

有約帶約，冇約帶稅單；稅單可以去稅務大樓拎，免費的

唔該哂各位巴打解答
咁我諗都係唔考多次 驚今次會再低分啲同淨返2星期左右 無咩時間準備得好

跪求懶人包
mchunjob529@gmail.com

香討果面
9/1,10/1,11/1 CA interview既
已經收到offer
但亦都有個人11月in完..
琴日先收到offer

利申: 4/1 in

你邊日報？

荔景等緊skill test

同時份早你一日

派得咁快 如果11/1打後見果d咪有機會過完年就有消息
利申 18/1見ca

一個正常d 既人都無
一係師奶一係宅女

有個女仔先過癮 遲入仲要去廁所
成村人等佢一個

絲巴你幾時st架？

即場計比佢
佢都唔預我知嫁啦

駛唔駛著西裝😂

Btw
感謝懶人包大大
今日北角st 易過懶人bell

你都係唔好見工啦 讓返個位出黎

唔洗架，面試著T-shirt 牛仔褲就得
第一次見工呀問呢啲

仲未有st
利申18號報

咩撚野牛仔褲 叫佢著波褲算啦Ching

唔關得我入房佢黑面原來我著太Grand

有冇人加返我入tg group
@iamasmallpotato

背心底褲咪得囉

你地做咩昆佢呀

到時show一show條巨龍就會有offer

睇黎大家都係等緊offer

早知著低胸
利申：34D

巨龍下面果兩粒野 34D真係好勁

巴打重唔快啲直播打丁

2014年曾經有絲打稱著deep v波邊露出
成功有offer

小弟差唔多2年前apply, 今個月先收到st email
有無好心人send懶人包比我
@gmail.com

我係絲打，點打

捽碟

幫幫巴打

想呃人比懶人包你都唔係吹到咁大呀

2014年遺民

我仲未有st
雙併 ca 16/8 aco 1/9 莫非skip左我
晏少少打去問下 希望打得通

想問由收到interview email到去interview個日通常中間有幾多日

2星期

雙拼會派得慢d
st好似改左會派到3月

後日就IN，好緊張

same

記唔記得開邊個file考?
我上星期五北角考, 開5號file做

中文打字難到
有個讀都唔識讀

今屆派st email會去到3月先完
因為太多人報名
from文總
所以未收到email考st既巴絲唔洗急

可能拿拿林direct offer哂，之後果啲照俾你見但waiting list。聽閒force果邊都係咁玩

12號in
如果依兩日有offer 就好啦

一陣5點就IN ACO 集氣

衝呀

有冇個Telegram group 供已收到offer既ACO巴絲傾下計 交流下

找數先

絲打點打丁

摔碟啦仆街

早in一定有著數

唔找數祝你入低收入在職家庭津貼辦事處
仲要做埋vetting team

TD都得

5.5 長短週
甚至一至六無長短週都要返工既崗位

一世打飛機巴打
一係直播打飛機一係OT打飛機，你揀

冇所謂，點都係一星期反44個鐘，OT左之後補反假，有咩所謂

你以為
返學資低收你有價都唔夠膽放

你估放左假d野會俾第2個做?
找數啦仆街

頭先打完電話 丙睇到個msg 安心了

想問下雙併既話CA interview派到幾號?
ACOin得差預左衰

其實如果喺政府做N仔，佢請你嘅話係咪一定會同我老細call report？咁即係如果我老細同我提，即係代表有offer？

Call report 是N仔轉公貓員必有的既定程序
用予從report考慮是否聘用

請唔請都會call report
report無花多數都請

3/1st今日收email

Call report係for interview

12月尾in, 上星期補返文件 (唔好問點解)
有offer 的話應該幾時收到？

in完，輕輕鬆鬆，好彩聽巴打講著t-shirt、牛仔褲去in,個人無咩壓力，今次實成功啫

唔係呀，都叫你著背心底褲㗎啦！

嗱都話冇昆你，等收信啦

reject信

in完 等reject

仲要係最後 阻住佢地收工

我果陣都阻佢地食飯
唔見都見完，唔好諗喇

睇黎巴打係單併CA?
因為我已經講緊係11月考st
1月 in完ACO 但CA interview咁耐都未有聲氣

懲教教都好唔錯架
除左呢d衰仲有邊d衰同好架？

屋企無底褲，不嬲唔著

sor 自膠
原來我上年都有apply

講錯 3-1係in完aco

快撚啲出 offer啦

應該過年前都唔會有
利申：等緊

interview打咩呔好？ 全黑定係有少少花紋

p.s.第一次見文職 套西裝仲造緊，仲未有st

ST都未有就諗interview會唔會快咗少少

8月17號報

請問打字打唔晒係唔係即fail冇得in

st都未有咁快做定西裝等interview

剩五個以內而前面冇錯is ok

唔快喇
我都諗定退休

3/1 st等interview信等到頸都長 好想快d有
好想離開宜家個鬼地方

做咩無哂派interview既消息 香討同連/高都無人提

唔好意思亂入 我唔係申請aco/ca

上星期我收到offer letter. 要我填返assume duty date俾佢. 我已經寄出左. 咁政府果邊通常幾耐會確定你返工日期？ 同埋身體檢查會點樣安排？

Assume duty date我驚寫得太遲 佢會變左唔請

唔該晒

小弟今年grad 無追過post
想問aco係咪一年請一次人
我見佢上年9月就dead住2016 application
但而家仲係interview stage?
係既話想問我係咪可以搵定份牛工打住先
到下次佢再請人先準備

2年左右1次,上年8月出過post最快要6-7月先完,最快要下年年中/年尾,你都係搵定工啦

即係而家等緊interview/offer既巴打最快要6-7月先正式番工？
另外想問埋係咪正常大學生識打字用excel
中英普對答正常就多數得

佢而家一直都st/interview/派offer,佢之前就話6月in哂所有合格既人但係多數遲
st係你打字夠數識用word excel,有得interview係要三個考官覺得你ok先會請,邊有話多數得呢樣野

In完街外放完榜就要準備內部
兩年一次

1月13 interview
1月24收到offer email
CA

咁快

用開excel word, st其實唔難

....

係呀，無諗過咁快，但封信仲未寄到黎。

CA是先收email先的

快d 派埋俾我啦

你願意付出幾多做aco

咁快 巴打interview實好掂 過幾招黎好嘛

有絲打話收到柯華田直播打飛機不過走數
你又願意付出幾多

當年我答：everything

門生 5/1 in aco
26/1 收到offer

我ST完未有interview，如果最終請我，Live打飛機絕不走數

有無人雙拼但係收CA ST

3/1 in
乜都無

same
見工當日我見4點..
我3點40分到左..但到5點先見我
其間有條女本身遲左到,但仲見先過我
都未計本身見4點半果班人

Pmed

要捱窮幾年架

絲打實係精英中既精英

我雙併，但係只有CA ST

依家瘋狂check mail
就黎變痴線

same
工都冇心機返

呢個階段真係難涯的

自覺冇咩希望 有都係waiting

當日係女男女房 男坐中間
三個都nice 過程幾舒服 處境時事都有追問
其實覺得時事題自己答得唔算好好 只係勉強答到

希望新年假前收到啦><

連st都未收到，我都未出聲

留名睇打飛機 走數

想問ca interview係無論如何都要問基本法定考左唔駛問

我收到我錄底打丁又點話丫

切開個j字呀？

玩丫玩大啲丫反正都係走數

in 咩房?
封信幾號寄出?

CA 時事題 好難架

呢一刻都無aco skill test 係咪玩撚完

st去到3月

雙併？

我時事題咩都無準備過 因為都唔會tip到佢問咩 好彩佢嗰日問我嗰條我都有啲概念。

想問時事題係問返近期D新聞,定還是D關於政府架構既野, 例如三司十三局個D?

新聞

近期遠期都可以

苦苦等待interview email

屌專登改埋名咁有心

處境會唔會唔合理

處境就是要唔合理
因為要測試你EQ, 智慧, 工作態度

02/11 st
10/01 aco interview
啱啱收到 ca interview invitation 16/02
屌我要aco offer啊

我1/11 st
未收到CA

有冇 aco先

3/1 in

我估遠近新聞都有 真係大包圍
我嗰條就完全唔關架構既嘢，純時事。
但會唔會架構既嘢 都唔知

上面見有巴打話會問全香港有幾多個垃圾桶,咁個d算係咩題

EQ題

真時事題
有報紙好細格報過

即場屌柒佢啦 問d 咁Specific 既野
你唔好問 全港男女比例人數 香港女傭總人數

你就爽啦..我早你一日IN, 但仲未有CA INTERVIEW 唉..

可能你快過我收到 offer呢

1123 skilltest 今日終於收到interview
2/15

3/11 ST
17/1 ACO interview
未有CA interview
只求ACO offer

大家skill test隔左幾耐先知有得interview

我1月11號test完 (中英打字過到條line, word excal大致做哂)
都唔知有無得in

同日，一齊等

呢個新年好好準備下啦
唔好白紙一張入去in
機會難得

巴打收到aco interview?

同你一樣

我1月10號收到email 就你應徵助理文書主任所提交的申請，我們需要你提供更多資料。我們嘗試聯絡你，但未能成功。因此，請你於2017年1月20日或之前致電 xxxxxxxx 與xxx先生聯絡。
我打左比佢 跟住到而加都未無回音 係咪無機會啦

請問幾時ST?

除左呢封之外 咩email都無收過

9/1 in aco,今日收到ca interview 16/2

28/12 in ACO,仲未收到CA in

有姦房唔出男男男房公平咩
女人係咪大撚哂

利申：輸打贏要

今日又無mail
聽日返工又瘋狂F5.

2/11 st 雙併，26/1收到 ca interview終於

想問係咪姐係aco直接fail咗？

講過好多次係唔關事

我要Email 啊

未見過有人雙併係ca先
有機會
不過唔肯定

希望過年後收到offer啦

同日in都未收到，做了悲慘世界的代言人，為何還自命榮幸

輕輕鬆鬆傾下計～

如果大家成功做到ACO/CA，最想做邊個部門？

圖書館

聽日見啦好緊張
背左9大職能
練習過基本法 睇過幾次基本法
處境題懶人包同自我介紹有draft過
睇左最近既財政預算案同施政報告
但都好似咩都無準備咁

我反而想試下做警署、懲教，感受下入面嘅環境

我14/2in，都係預備咗呢啲咋👆🏿👆🏿👆🏿
最緊要淡定，唔好講嘢一舊舊
祝你成功

近自己住個頭，咩部門都無所謂

圖書館是天堂？ ？

如果廉政出post會轉入去，雖然會轉返N仔

聽日見啦好緊張

轉返n仔都制？

我都係咁話
最好行到返工
上一份工由屋企門口到公司門口只需要十五分鐘

只係想對住啲書
閒唔時搵下想睇既書做下書蟲

ICAC係五年約，完咗可以俾你揀入返政府定留低一直做落去，好似係

唔洗返shift, 唔洗過海就ok

same here

份acceptance form要我最遲3月3 assume duty, 但我4月先走到 (唔係合約問題)
有冇得救？

記得我14年入CA個陣有人share過一張圖講邊個部門最缺人而康記係收最多人,唔知今屆係唔係但派去康記幾乎都係要返shift,最好做定心理準備

ca係好多去左康文署

aco單拼

唔係話st完10星期冇回音就當落選咩？
利申: 28/11 st 仲未收到信

求好心巴打絲打share懶人包，初七st
beamslemon@yahoo.com.hk

x2
23/11 st
都係今日收到email

同求懶人包 幫幫手
deep320320@gmail.com
不勝感激

想問你係幾時interview？

點都好過要24/7既食環
而且係康文想放紅日未必夠老屎忽爭

12月尾

呢幾日先收到？

打去ggo 問啦，怕羞事少，無左份工事大

我原本都放棄咗架啦 不過諗返果日st，個職員都話等到2月都冇就當fail，可能其實真係未過2月都仲有希望

仲未收到RD封信

見人雙拼通常派aco interview先再派ca interview

代表未有老闆肯要你

會唔會遲過佢比我個最遲返工日期㗎？

會。但一定有offer，唔會最尾冇人揀，就DQ你既。

即係有排等啦

想唔想限日期內收到report and duty ?

想呀

就睇下你願意付出幾多

12月5 st未收到interview是否正常

今日見工 集氣

圖書館係地獄

識人好熱愛做圖書館，又有人討厭到要辭職
好兩極化

6/12 ST，已收到interview通知14/2

我都係5/12

17/2 skilltest

16號做skill test仲未收到interview

應該咁講唔會好似平時行圖書館同想像中咁好做

女朋友 in 完, 女男女 房 , 3 個都 nice 樣

係咪 上簽呀

年近歲晚，祝各位巴絲官運亨通，最緊要身體健康！呢幾日好好享受同親朋戚友相處嘅時間，初五齊齊收offer

是

巴打係in aco 定ca?

我都係女男女房
好 nice
希望有運行啦
今日唔想瘋狂F5 了，要黎既會黎

不要迫我說

集氣 再抽好簽
抽近屋企既

aco offer會出email定柯華田先?

華田

肯請都願啦因為依家果份打算過埋年走

12/1 in 完ACO
E家仲未收到CA interview

ca 定aco?

派緊2/11st左右個堆

12/12 ST 等緊email

1/11 ST IN完ACO, 未有CA INTERVIEW..

Same
希望直接收aco direct offer

In左光頭佬房 兩男一女 是咪上籖

喜靈洲都做

果度個vacancy fill咗了

巴打好熟政府架 ? 嚟緊有咩正位推介 ?

低收入在職家庭辦事處

小弟IN得唔好, 應該收左皮, 唯有等CA IN 啦

正喎

我欣賞你

12/1相認既巴打
我仲未收到offer，你點呀
我唔記得報ca

公務員secrets最多八掛嘢講果個部門

雙併，但得CA interview

29/11 st雙併
今日收到ACO interview了

情境題係未類似懶人包入面個d咁？

Including but not only

二月三日CA 考能力試...
有無懶人包？

你係咪搞錯左d野

能力試 你考n1n2

第一日報 終於收到

Skill test=能力試？佢冇錯呀

唔好笑主任

唔明.....

想請問ca interview既考官係咪同aco唔同架？事關岩岩收到ca interview通知，12/1in左aco

不同的

今日突然收到信21號做ca技能測驗
咩都冇準備
係咪有懶人包

新年快樂咁多位
祝各位齊齊收到aco/ca offer

想問interview除左讀essay之外有幾多part會用英文? 定係人人唔同, 佢鐘意叫你中就中, 英就英?

yes 佢中意叫你咩就咩

玩完了

ACO/CA/雙併？

其實ca口頭問三題基本法會唔會相對ACO係面試表現同分既情況下先睇基本法下佔分重D?
可能有d 1999

而加仲未有skill test email 係咪唔應該再有期望 要等下屆

爬下文ok?上一兩頁先講完去到3月

初一 ST 叫春
中文word excel 九成岩
英文打完 得返30秒check
好驚錯多過8個
目漏打左兩次 deserve

其實叫春可以留到差唔多派到你嗰水先叫
見到1月st就叫春真係..

今日紅日都有ST?

可能佢係思覺失調

家陣好多人都鐘意伸手 又邊會想爬文喎

戇鳩到

唔好咁話人啦,假假地都有病,可能等ST等到傻左坐係自己部電腦玩左打字連word excel了左個心願

有無12/1 in既巴絲打收到柯華田
希望佢地放完假會比個offer我啦

13/12 st希望假期完咗會有interview啦

上星期5收到email 3個星期後ca interview
st完左n咁耐先sd email比我 嚇左一嚇 依加仲係on99咁 因為以為冇機
想問下有冇人可以講下interview個流程 有咩要準備/注意
依加個人仲係on99完全冇方向

casual wear,帶齊文件同相,準時到達,問你問題唔識直接答唔識就得

完埋佛誕應該到你

堅casual wear? 唔係要著suit咩

CA著西裝去把撚
ACO就要

係咪有懶人包? 跪求 skill test and interview 懶人包
email : vivianpo@yahoo.com
Thx

冇

Casual 係咪即係smart casual?
男既就恤衫扯布褲
女既普通裙 ？

女既著低胸聽講有得加分

我想問下 九龍塘sd ca st比我.
但我係雙拼 .
有人話九龍塘正係會Sd ca '又有話 sd左 ca 就無雙拼
邊樣真
利申都會聽日打去問

我都係喺九龍塘考ST(6/12)
我雙併，收到CA interview 14/2
我相信ACO已經無行

CA網上最後一日填
ACO出post第二日手寫

利申：2017 U grad

我係ca skill test 唔係 interview

有冇人可以講埋個interview流程大概係點

入房,除鞋,剥褲,帶套,射左放低100蚊做tips,著返褲走人

咪撚點人啦
50蚊得喇

都射左幾億出去唔洗留錢架啦

假期點解咁快完架
但希望新年有好消息

Excel word唔夠時間做

你應該考前準備多d架嘛，仲要自我計時

個註腳要換圖案哂左勁多時間

我都唔夠，plot錯graph但都有interview

我要新年禮物呀

比d念力谷出黎

我都要呀~~~

快撚啲派啦
有第二份工 offer等住我去 reject啊

我都要呀

加油
識用「常用」、「插入」、「版面佈置」呢3大function，word夠做

Excel就一定要記熟常用公式
Sum, average, min, max, count, count a, count b實出
小計呢d就睇你根基
同埋整圖表既功能

最後，小心打中英文字，好易被DQ，熟規則呀

原來ca interview衣著唔駛咁拘謹
好驚到時去到變異類

我都係九龍塘CA Skill Test
所以得CA interview

我會照著suit
著suit只係表示禮貌，就唔會變異類

*14/2 CA interview

你見工係你自己嘅事

ca都係文職呀

唔西裝都恤衫西褲啦
依d 真係好基本

請問巴打幾時收到個email
我都係12月6號九龍灣S T
單併CA
不過仲味收到

今年U grad
諗住到時有CA offer都係做住先
始終人工太低
儲幾年錢都比唔到首期

u grad 真係唔好做ca
一樣係大學生人地eo aco比人點到陀陀令

呢個時勢都冇人CA做一世架啦
做住CA先，內考ACO又得
外考又得

兩條路都有成功例子
而且做住CA考到ACO隨時有機會係pt3 以上計起 / 減試用

我諗住做住CA個post，然後操體能
起碼有$12000本錢，好過做兼職
考入境

亦都等緊社會保障助理個interview

也可

主任定老散？
如果係老散既你考到都唔會甘心 主任既岩岩上年先招完

唔會做老散
做CA，貪佢hea hea哋，有時間操體能

心態正確 對自己有信心就直接考主任
老散都未必咁易考 好多ia都係大學生

今年大學畢業，已經唔想喺私人市場打滾
個心想直入政府，早日安定

明明做岩曬word,excel都有9成半似

12月頭考完都完全無聲氣interview

都未派到

6/12 CA ST ; 14/2 CA interview

想考主任級就最好唔好入政府做d低級位

Thomaslai1012@gmail.com
同求懶人包
唔該晒

咁都要搵份工做住先

最壞情況一世做ca 接受到既就去馬
接受唔到就自己衡量下

考唔到都會上到aco / 大ca掛

Ca上aco唔係要再考咩？
另外想問編制上係咪會有sca?個point會唔會高d

一世就接受唔到，做住先騎牛搵馬

正常 ia體能係頭關 io體能係尾關
仲要佢體能咁易pass 唔捉緊d咪做死自己

依家做緊嘅工作係拍住CA同ACO，我係知CA/ACO好做嘅，但係太低人工唔能夠安身立命。

ACO無論內部外部都係要考,內部考ACO聽講難到仆街 上面巴打係無講錯,btw大ca係咩黎?未聽過

岩岩google下大ca,要aco再考上去喎好似

收到interview email
我有BL test result連埋附件三fax返去佢office豁免
但佢冇比電話我地check 個邊收唔收到既
可以點知道佢地收唔收到

巴打幾號st

aco offer 派到幾號interview

內部唔算太難，起碼st考一次合格就唔洗再考
不過升嘅人數有限
聽聞見第三次內部你老細有機會推薦你，咁就一定升

邊有咁易

In 完
皮已收

岩岩考完st
見同房中打死大半人

我同事啱啱上年升左
知道有班做左唔係好耐嘅ca都考到

仲未有st

仲未有報喜

Interview派到幾多號

1/12 ST
22/2 ACO Interview

Same

St 咁快派到去到一月

睇格式應該係12月

12 月5 考ST 荔景
有無人報喜等我死心

Bro me too 5/12 no interview

如果已經fax左豁免參加BL test form過去，請問佢係咪會email confirm我多次係咪接受個成績？thanks

係12月1 st

Sor
J 到眼殘

終於收到INTERVIEW了

想請教吓如果我其中一份工無工作證明 (依家仲做緊果份反而肯出 -_-")，用employment contract代替得唔得?

幾時in? 唔知會唔會到時見到呢

有冇人今日完st

收到st,雙拚。
19aco 22ca

22/2

幾時ST架

唔會，到時帶番form同bl test比佢

只收contract

工作證明只收contract ?? Employment ref都收架？

但份contract證明唔到做左幾耐咁點

講起BL test/CRE
如果個分同報名個陣有update
係咪到時帶埋封新既成績信去就得？

咁你冇工作證明嘛
都帶左合約先囉

12月5 九龍塘考ST都未有

下星期skill test
跪求好心人send個懶人包俾小弟
kakawong69@gmail.com

有冇人重未收到skill test

我aco 19/8 , CA 22/8報，
今日下晝先收到skill test，
有朋友單報ACO都未收到

3/11 st
17/1 aco interview
今日收到ca interview

同你同一日st
13/1 Aco interview
未有ca interview

1月頭in aco，而家冇offer冇ca interview

恭喜

我都係 我係1月5面試，有冇人1月5面試有offer??
好想知封信幾號寄呀！

過年前已經有人收到
但好少

今日上環ca interview

順利嗎？

The same to you 但未有CA interview email
都未有消息被call report
利申：N仔

感覺都ok
但我causal wear
已成異類

老西基本野啦

點解會causal wear 架
見工至少恤衫西褲基本野啦

除咗CA/ACO，大家有無申請今日出嗰份1823客戶服務主任？😤😤😤

咁我係咪要死左條心 等六月

希望聽日打開信箱有信

有offer，即刻捐$2000

希望在明天

留名睇走數

一定有信 但次次都唔係寄比我

跪求offer

你又錯唔晒

今日又出offer?

你就好喇....我早過你ST, 又早過你IN, 仲未有CA IN EMAIL

考完ST果陣條友話10日後會有回覆
到底係咪真

10星期內呀

不如拎$2000入文書總會仲好

新年前果個星期好似開始冇人報喜

05/01 ST既人有interview未

捐呀，我都捐呀

想問下我未收到interview email但佢打電話黎叫我補資料即係咩意思
係咪即係補埋就有得in

我跟！
齊齊收offer

你預等多兩個月先有得in

唔係

呢份你做得掂既你都冇咩工做唔掂

我諗住申請住先咋，我都知係濕鳩工

晒鳩氣 唔想做咪申請 假設你去見完又請左你既你都唔會做
晒自己時間同心機

好濕鳩？
我只知一年約同應該要返shift

一星期返5-6日，每個月可以request其中一個星期返乜；每個月做夠某個數你條team會派啲超市禮券俾你；可request OT，揍埋可以去到18k
利申：聽做過嘅朋友講有錯請指正

諗住無嘢做，做住先咋
首選梗係CA

咁好差咩？又唔係要cold call
最多咪聽d 廢老鳩鳩鳩姐

現職 做住等收ACO offer

Shift d 時間西唔西？

上網睇份工西到仆街喎 去廁所都要限時
又易寫花個底 真唔真？

頭先聽個ACO講，話呢份工好易比人寫花底
做聽電話時，有啲人坐你後面聽你點樣對答

咁就真係 898

係初落位個一個星期先會有師傅係後面聽住，不過其實落位後無論幾耐你supervisor都會間中mon你call睇你講成點好撚恐怖
去廁所就有個叫personal mode俾你揀 其實無限時既 只係會影響個約滿酬金囉

去廁所都計既工狗也不屌

狗會去廁所耐都唔會影響人工啦

呢度既巴打係咪已經考哂st?

好似唔係

我係囉

12月1 st
2月3 收到interview email
2月23 in

有個中學同學22/2將會喺荔景考ACO Skill Test

幾點？

好似3:45

想問下各位上左堂嘅巴絲打，如果上堂時間係星期四五，咁報到時間係星期六定下星期一？

一入職即放產假

等得黎應該要仔都生埋先入到職

仲未有st係咪代表收左皮

幾號報先

得個等字

我112in完等緊

正常生完先做，一入職就生要放無薪產假

有風話 而家st全面加深
屌佢老母

都唔會難得去邊

點加深法

word excel 其實都有少少難

你遇佢in都會加難度

邊到既風先

文書既野會有幾難

會唔會加難個英文

英文其實已經好難喇

第一日

打去問下啦

最緊要入左職先知word excel其實無咩機會用到

巴打幾時上堂

Me 3 no interview

6/12九龍塘考電腦
14/2 CA interview

報雙併，但預ACO無行，因為係寄信

我都係寄信

14/12 ST 前日收到interview

想問下ACO offer派到幾多號
我17/1 interview

5/1/2017

唔知3號仲有無機[

請問係aco 定ca?

7號interview
驚驚

5/12 ST
已於3/2 interview

下次唔好寄信，我個ACO同事話太多信會唔拆
加上你寫錯嘢，就會成份唔睇

Thanks

電腦報名方便又快捷仲要免郵費
報完又即刻電郵回覆知道有冇成功報名
做乜睇唔開用郵寄？

係因為我個中文字比較複雜，打咗入去佢唔比我申請
只可以打到英文名
所以一直寫GF 340寄過去

ACO我手寫；CA deadline上網申請
最後得CA ST&interview
自此之後我唔會再手寫

雖然有CA interview，但唔甘心無ACO interview

利申：2017 U grad

未再放offer
會唔會係將我地放哂waiting等六月一次過啦

後日考ACO ST，樣樣唔熟，應該都係做炮灰架啦

有無操開先？
好客易啵，5分鐘先打20個中文字同30個英文
Word就好簡單嘅，係有啲中文term要習慣下，例如：字元間距、行距
Excel主要考數式同插入圖表

我想問下
將分題如「結果公布」及分項數字如 “1.1”、“2.1”預設定位點為2字元。把分項內容預設定位點為6字元。
整出黎同ANS唔同,其實應該點整

打電話去問下GGO好喎

到時禁space bar 對位
Print 出黎用答案一樣就得

想問下見CA/ACO姦房既記唔記得自己算最早定最遲個批去見?
上年12月見個陣算第二個對完資料等見
第一個入對資料間BOARD，我第二個就出去比人叫去見姦房
如果早見中姦房既唸緊聽日CA直情唔咁早去對算

縮排之後凸排

ACO同CA interview好似係分開兩批唔同既考官wo

其中一個方法

想問下係咪有一個已有aco offer既telegram group，高登過黎舊名叫花樣年華，潛左水去輕鬆左一排，終於潛番上水，有無人聽人去induction?

有入左group既巴絲加加我唔該唔該
@katetsz

CA聽講都有姦房

嘩，跳得咁快

又唔講ca定aco

仲未收到email要我st
我單併Aco

你考生編號幾多?

我上年8月中申請aco, 收到網上申請電郵
到而家都無任何回覆
前一次都重有封電郵話某某限期之無聯絡做st就要揾佢

會唔會我前一次reject offer比人過冷河/blacklist

我個編號係2178882

🤔唔知你setting整咗乜
Invite唔到

好彩訓唔著 睇email點知見到有15/2 ST 九龍塘
差d miss埋

咁耐諗住收左皮

我有朋友miss左email令到冇左ST...但佢真係收唔到
未收到email嘅巴絲最好都係打個電話去問下

岩岩先睇到set錯左野，已更正！
唔該晒提點，可以add多次了！
@katetsz

Sorry 唔記得講 我係單拼CA

我同fd都係20xxxxx,你個no差咁多可能係最後

編號係random
唔係跟次序

識得既fd都係順住no收到st
仲以為係跟呢個

坐office word同excel一定日日用

又到瘋狂F5 email 既日子

我入ca坐office,超過3年唔係因為我自己個人要用都唔會特登開出黎 附近ca都係,眼見aco間唔中會用下

英文成日手快快打錯字 今鋪真係玩完

而家收到interview個d係幾時考ST?

Ca 去到14/12

雙併收唔到CA 會唔會ACO 都無望

雙拼有排等

12月5 荔景st
岩岩收到aco interview
2月24 in
利申:雙併

其實最難係打英文
平時慣左錯字有紅線
而家咩都無 字又長 錯左都唔知

我都覺得係,中文一睇就知錯,英文仲要睇埋有無串錯字,錯1個字母已經錯1個字

2月in完俾啲經驗你地
中文最重要開始打字之前大概背下內容
我打倉頡，練習打完仲有40秒check錯字
英文方面就要靠自己對keyboard位置熟唔熟
因為8個字母錯就fail
我word就做啱8成，excel就淨係識做一半
所以有interview offer最重要中英文打字過到關

aco定ca?

aco

thanks 大概個word excel有幾多得in

之前掛住in aco冇留意ca
唔該想問下ca有幾多間房
想知有咩組合同埋有冇死亡房

唔係好明巴打咩意思
我記得我word係做小學通告 同懶人包個個差唔多
至於excel就好難 計百分比再整個折線圖 懶人包個個太簡單

我打字ok但擔人word excel因為入左ca咁多年都無用過 知做到幾多成會安樂d
btw以前考excel我都唔識搞張圖

同一日ST
同一個時間IN
岩岩收到Email

巴打幾點 我4

利申 雙併+1

其實我淨係練過懶人包 我覺得excel一定唔夠 懶人包冇百計比 filing data 折線圖改xy軸data但我覺得最好練埋

我望住份野瘋狂打
有幾個l字 打錯左； 我打英文字較慢 最後一分鐘都仲差兩行 見到錯字都無時間改 中文反而好他條慢慢改

thanks

加油

你部門咁好，聽過有人要用埋access

終於到5號了 aco

Aco少用word excel?

巴打好有壯志

ac interview派到幾號

我個部門有一個專用system做野,最少我個位附近幾組既ca唔會點樣用word excel,aco都唔會成日用黎做野

ACO 女男男 房成功率高唔高？

睇係表現

上網睇到呢個 係咪到時流程都差唔多
ACO IN 英文係主要intro 同篇文

仲有我見相關問題個到
篇野係咪都係啲政府文件

一般問題

1.自我介紹
2.為何要轉工?
3.為何覺得自己適合這份工作?
4. 你上司對你工作的評價?
5. 你對這份工作的期望?
6.ACO工作範圍?

處景題

1.你的下屬經常遲到,你會如何處理?
2.你的兩位下屬同時申請一星期大假, 下屬A要到外國參加仔仔畢業典禮,下屬B因工人請假一星期故沒人照顧小孩,交給其他人又不放心,所以想請假由自已照顧小孩,你會如何處理呢?
3. 你交了工作給下屬處理,限他1時前完成,但到1時正,他仍未完成工作, 你會如何處理?

閱讀一篇英文文章及回答相闗問題

仲有時事題

但佢句野唔會講埋要縮排OR凸排??
咁其實可能要幾熟下先得??
THANK 大家先

通常唔會講到咁白
所以要睇埋answer sample去諗用咩

講哂出嚟好咩

有冇諗過咁對其他in咗嘅巴絲好唔公平？你自己人圍內傳閱都算，你放出公海算係點？

都唔會有人追POST 嫁喇

對唔住 但我只係google ACO Interview 頭幾個就係

寫係寫2008 年

都係同我用定位點一樣咁闊
唔知係唔係我唔識咁
因為把尺如果較到2字元
就會變到上面咁

乜st excel真係好難咩？

ps未考，本身諗住做excel之後先word

唔好香討化啦
咁樣直頭唔應該send 懶人包添

最難英打

Excel word做過懶人包 加平時用過下 再加上臨場先搵 都應該會啱七、八成以上

果啲咩定點用space bar大法算啦
做到同個sample差不多似樣咪得囉

幾月?

報雙拼但ST Email淨係寫ACO是否正常？

英文難在啲字長？定係唔係常用字？

excel日日都用應該問題不大，word就麻麻

正常，我都係，係幾號st？

2/2 號去完
唔放心所以再上黎問下，唔該晒

唔係常用字 + 字長
我之前考係D醫學TERM

好撚驚 好驚頭關都過唔到

洗咩驚 頂多一兩個長

我今日做excel份問題有教用a-b=個答案
點解我睇頭幾頁d人話冇既

果陣打中文真係「雪」一聲打哂，好多時間剩
但係英文係打完之後檢查一次，發現漏左一個preposition，又打錯兩粒字母，岩岩改完就夠鐘
我篇英文啲字唔難，又冇咩長字 可能平時打英文比較少 速度唔夠
有個同學打中文ok,但係英文打唔過合格線

Word還可，excel我肯定自己只做岩一半 都收到interview email， 各位加油

有冇人仲未收到st?
我單併aco 最尾一日報

st唔請港女去

其實打個陣細心D就得

係咪有個夾可以俾你夾住張紙打？ 宜家淨係用網上啲typing speed test練緊，遲啲先練望住張野打

有冇巴打絲打可以講下個aco interview 的流程
例如有咩做咩問？

in完幾耐會收到aco offer？如有

佢會同你講最遲6月
如果係direct offer一般係1個月
利申17/1 interview跪求ACO offer

依家翻緊份死人工要兩個月通知
如果有offer
會唔會等我兩個月

第三個星期，我老細未同我講call report

1月10號 ST
仲未有得in
好不安

如果通知有offer會等人幾耐？
依家份工通知期成兩個月

05/01都未有你出咩聲

sorry囉

男女男房係咪好房

有supporting documents 顯示你係有需要兩個月通知期and then report duty就得

好似係

求解答

問問題有冇分中文英文咁問
定全部係中文問中文答？

#825唔係有人post咗咩

ca係咪同上面aco差唔多流程

收到interview
5/12st
雙拼

Btw, 頭先interview前對資料，邊個staff幫你對就會去指定房？？
我見每間房既board都會in完一個之後去番同一個staff拎另一份application

岩岩收到aco interview email
12月6 號荔景ST 雙拼

Yes
少少唔同既係最尾會隨口問三條基本法問題

Hi Pepe

唔好意思巴打們，
想同大家拎個懶人包，
可以send去 lkw1819@gmail.com嗎？
感激不盡！

(補充，今次我未考，但想練一練，所以麻煩各位了)

同求,麻煩各位巴打幫幫手

sovmqw1102@gmail.com

可以慳番啖氣

21/11 ST
上星期尾收到電話叫我補番中四數學成績證明
已經補咗舊制嘅CVS同FD成績, 兩個都有讀數學嘅
今日打嚟問我有冇其他中四數學成績證明
但唔係FD果陣讀完數學合格都承認架咩

同求, 唔該巴打!

rocketworld2015@gmail.com

你報aco定ca?
fd個數學只係for升學用唔認可
除左ce/dse/有選修數學既毅進先可以,仲有d都得不過要問

單拼ca

利申：正規學校讀到中三就轉讀cvs同fd駁上去hd, cvs同fd個數學pass

我之前in ca俾張ce佢睇無帶成績表佢都話ok 你打返去問下,ca應該得既

報嗰陣又唔問，等到收到st先嚟問，過主啦

我無報今年ACO, 有既仆街死落地獄

有冇人知黎緊呢水會星期幾寄信？ 寄又寄幾時面試既

1/5 ACO 等等等等等等

咁又唔洗落地獄既，既然你咁講，我就send俾你啦

你有考公開試邊同 我冇
照計CVS同FD有讀過數學冇理由唔得架喎
又唔係考ACO

高招喎巴打

已經撳左send4月1號就會收到

高招

講真，你4月1比我都無咩所謂，
而家lihkg無得賜酒，
呢度你既

(咁當然你3月1比我更好，純粹想練下)

今年ACO skill test最後到幾時？

3月

睇到喇，置頂post 寫2月

你in得出眾無論遲定早都好快有offer,無話著唔著數

最後兩日報仲未有st

CA OFFER就係

冇錯

想問如果aco interview咁岩個日唔係香港
可唔可以申請改期

想請問ACO offer派到幾多號in既

卡住左係5/1

11/1 in 跪求offer

開左工成個星期都未有信

1月16日st 收到interview

睇埋呢水無就等6月

有無7/12 北角st 巴絲打收到interview ?

係味姐係等個禮拜都無就可以絕望啦

咁快？
CA 定 ACO？

我肯定我啱九成喎
都未有得 IN

Yes

我好似miss左公務員事務局個電話
但又冇收到interview email 係咪已經完左

同問，我12月26 st仲未有消息

我12月30 上一水冇我份
唔知下一水有冇機會

打漏咗，係未收到interview

我05/01都未有

究竟interview 派到幾多號既人

就變長頸鹿

唔係話派到 5/1 in既人咩?
已變長頸鹿

想問下CA interview問既基本法 其實係咪睇熟懶人包果啲問題就可以？

見上一板收到in既人係12月頭

不如一槍打死我.jpg

sor 睇錯, 唔是offer
係interview email

sor睇錯
interview無咁快啦應該
我係11月2 ST
1月11 Interview

我個朋友遲過你ST
佢1月中in左ACO
家陣通知埋佢in CA

我都係去做長頸鹿

無收到CA Interview
依家日日捕住個信箱

me too
新年前一日一次
新年後一日check 10幾次

啱啱In完CA
自覺in得差
不過考官幾nice

in咩房?

時事題難唔難

上班 尾房
男女女

想問下如果ACO interview既話,佢話要帶成績表,咁想問下係帶中五/中七既成績表,定係要帶多幾個年級既成績表呢

唔難
大路野，我個題同環境有關

同我幾日前見個題差唔多喎
清係咪男女女房

28/11 st今日先收到interview email

祝君好運，公務員事務局好小氣

有冇人試過書面申請延遲個 interview?
我嗰日咁啱同第二個 interview撞期

我都想知
有無人試過個日唔係香港, 又成功申請延遲

收到email通知21號in
諗住石沉大海
果時ST excel應該岩得三四成

巴打幾時st?

excel 3-4成咁低? 有無整埋張圖表?

Aco收direct offe 通常要幾耐？

想問 CA 係收 Email or 啡色野先 ?

如果 interview 表現理想, 考官又 ok nice
最快係咪通常 14 個工作天 有 offer ?

一啲啲位啦

aco 啡 , ca email

thx so much

尾2果日apply aco,
今日收到email 28/2 st
好遲

我最後一日報aco ,22號st

又係你條撚樣

咩料

今日收到面試電郵，佢話要帶申請表填過既工作證明。

請問各位巴打，有無方法查番自己填過咩？
同埋想請問一下如果無會唔會好大問題？
因為其中一間公司係做parttime ，已經倒閉。
仲有一個係summer internship，工作證明交左比學校。

唔該各位巴打。

試下email 問填過d咩？
Intern 果到冇contract?

已經同步mail左去問，intern係through學校報所以無contract。
呢次真係覺得當初唔填好過填。

唔該巴打

到時無佢都係叫你簽返名話無或者刪左佢之嘛

仆街啦
好似無準備過咁
聽日就in, 等收皮真係

Part time 可以show contract / 寫no proof

學校intern 其實可以搵學校department 出信吸印證明你做過，我都係咁～

Pt 都幫唔到d 咩嫁啦
唔交唔洗煩

都唔一定
睇下自己有咩工作經驗啦
FG 表示全部PT 都有填，IN 果陣冇自介剩係問經驗

12月6 考st (雙併）
今日收到aco interview
想問下in左既巴絲 基本法+interview 大概幾耐完？
因為想請半日假算

1月頭ACO IN, 希望快D有CA IN

幾時再有得申請?

聽日去見有兩個問題想問：
1.睇佢比張地圖好似要行好遠，係咪上環站有其他出口近d去到個多層停車場？
2. 係咪申請左豁免BL test 都要在test前十五分鐘到？

2018年

你預個半鐘差唔多

1.上環信德有個出口上到地面轉咗就係
2.唔知

一陣考st,想問下英文係唔係.後面隔2格,後面隔1格?

同埋word excel除左佢講既呢d仲有無其他功能會考但無寫出黎 thanks

係啦
尤其我依d 準備quit 既
派左俾我個人定晒先

咁都安心啲
唔該巴打

無所謂啦，入去是但撳幾撳都pass咗😂

機會係留俾有準備嘅人，祝你好運

已經準備呢幾日quit
但未收到offer

已經做過懶人包，只係想知有無咩漏左未試

我等果封信等到無哂心機返工

+1

唔該巴打

大家都咁水深火熱
最後齊齊6月派彩

唔好呀

岩岩in完ca，男女男房
陪跑
佢地都幾nice既，冇黑面

如果6月派彩中獎我OK呀
最近加左20%人工, 可以賺埋呢幾個月尾水
利申: FF中

中間女主考官係咪小肥, 40左右, 帶眼鏡的?

六月派彩都仲要等
咁你做住先 我要direct offer